% 卒研の中間・最終審査の梗概については，progress_reportクラスにsummaryオプションを追加すること
\documentclass{progress_report}

% \usepackageコマンドで使いたいパッケージを読み込む
% 不要なものは削除してよい
\usepackage{graphicx} % 図を貼りたいときにはgraphicxを使う

% タイトルなどの情報
\title{進捗報告書} % タイトル
% 進捗報告書の場合 studentid（学生番号）は不要だが，書いてあっても問題ない
\affiliation{千葉工業大学情報科学部} % 所属
\grade{4年} % 学年
\studentid{1832048} % studentidには学生番号を記入する（梗概にしか使われない）
\author{上村 洋輔} % 著者名（姓と名の間に半角スペースを入れる）
\email{s1832048sp@s.chibakoudai.jp} % メールアドレス（省略可）
\date{2021年5月19日} % 進捗報告会の日付を書く（省略時はコンパイルした日が表示される）

% 概要はabstract環境の中に書く
\begin{abstract}
    研究テーマの選定の方針として，写経型学習支援システムの機能追加について考えている．
    今回は，本研究室の先行研究にて開発された写経型学習支援システムについて述べる．
    このシステムは，初学者がプログラミングをする際に陥りやすいつまずきを減らすことを目的としている．
\end{abstract}
% この研究の内容を示すキーワードを，3〜5個程度列挙する．ここではある研究に関するキーワードを，例として示す．
\keyword{進捗報告書，写経型学習支援システム，初学者}

\begin{document} % 本文を\begin{document}と\end{document}で囲む
\maketitle % これを書かないと，タイトル等が表示されないので注意

% 章は \section{章のタイトル} のように書く
\section{はじめに}
プログラミング初学者向けの学習手法の1つとして，教科書の例題をそのまま入力，実行し，結果を確認する手法がある．喜多らは，プログラムの中身への理解の前に，プログラムの入力，実行を繰り返すことでプログラミングに慣れさせ，その後自身で考えながらプログラムを構成する学習手法を写経型学習と定義した\cite{喜多2012}．
しかし，写経型学習過程の初期段階においてつまずきが起こり，学習を阻害する場合がある．
喜多らは，初学者によく見られるつまずきとして以下の3つを挙げている\cite{喜多2014}．
\begin{itemize}
    \item 単純なタイプミス
    \item プログラムの実行方法がわからない
    \item エラー箇所の発見と原因の把握が困難
\end{itemize}

このようなプログラミング初学者が陥りやすいつまずきを軽減するために，石神は提示したプログラムを入力，実行させ，実行結果の確認が可能な写経型学習支援システムを開発した\cite{石神2019}．
また，渡辺は写経型学習支援システムにチェック問題機能を追加した\cite{渡辺2020}．

これらの先行研究から，私は写経型学習支援システムの機能拡充がプログラミング初学者のつまずきをさらに軽減させ，学習者と指導者が連携を取りやすくなることによってプログラミング学習の効率化に繋がると考えた．



\section{進捗報告}
現在，研究テーマの選定に向けて先行研究について調べている．
方針としては，石神，渡辺らが開発した写経型学習支援システムに新たに機能を追加できるか検討している．
\begin{itemize}
    \item 現状のシステムに問題はないか
    \item 実現可能な機能であるか
\end{itemize}
以上の2つの観点から新しく追加できる機能がないか模索している．

\section{今後の課題}
先行研究，関連研究についてさらに調べ，追加できる機能を探す．また，問題解決の手段として機能追加よりも新しいシステムを作った方が良いという可能性も念頭におく．


% 参考文献が必要な場合は，以下2行を使用する
\bibliographystyle{jecon-bst/jecon}
\bibliography{library}
\end{document}